% !TEX root = QuestionsDeCours.tex
\begin{frame}{Questions de cours sur le chapitre 4}

\small

{\bf Questions de cours :} 

\begin{enumerate}

\item Quels sont, dans un gaz, les mécanismes physiques microscopiques responsables du phénomène de viscosité ? 

\item Qu'appelle-t-on un fluide Newtonien ?
 
\item Quelles sont les principales classes de fluides Non newtoniens ? Représentez schématiquement les lois rhéologiques correspondantes. Donnez un exemple de chaque type et expliquez quels mécanismes physiques sont à l'origine du comportement mécanique observé.

\item Démontrez (par la méthode de votre choix) que l'évolution d'un écoulement parallèle de la forme $\vec u = u(y,t) \vec{e}_x$ est gouvernée par l'équation des films visqueux :
$$
\rho \frac{\partial u}{\partial t} = \rho g_x - \left[ \frac{\partial p}{\partial x} \right] + \mu \frac{\partial^2 u}{\partial y^2} 
$$ 
Et précisez les conditions limites vérifiées par $u$ sur une paroi solide et sur une surface libre.


\end{enumerate}


{\bf Exercices de cours :}


\begin{enumerate}

\item Ecoulement d'un film visqueux le long d'un plan incliné.

\item Par analyse dimensionnelle du premier problème de Stokes, montrez que l'épaisseur de la couche fluide mise en mouvement
suit une loi d'évolution de la forme $\delta(t) \approx \sqrt{\nu t}$.



\end{enumerate}
\end{frame}
